自殺前停一停諗一諗？

好耐之前睇套韓國電影《密陽》（深刻諷刺基督教，推薦耶撚睇，睇完離教），裡面有個故仔大概係咁嘅：

韓國有條橋係自殺聖地，政府為咗減低自殺率，喺條橋整咗啲標語叫人跳落去前再諗一諗。

某日某人來到呢條橋想跳落去，但企咗陣都係淆底，想走。離開前佢睇到啲標語，於是佢真係好認真咁諗一諗。

最後佢終於鼓起勇氣跳咗落去。

我成日都諗起呢個故仔。
啲人話自殺者都係一時衝動、睇唔開、被情緒病困擾、乜乜柒柒。其實可能自殺者正正就係有深思熟慮，深深明白到人生原來真係絕望/無意義嘅。

在生者可能就係無停一停諗一諗，所以先苛且偷生到而家

一死以謝天下，流芳百世！